唔知"支那"語源，就咪人講你又講

支那（Chi-na），來源自舊日本侵華佔港時期對中國人及香港人嘅蔑稱。

如果在座巴打絲打跟堆某班無人性嘅垃圾，唔單只侮辱緊呢一代嘅共產黨同中國人，仲侮辱緊當年抗日嘅國民黨，義勇軍，南京大屠殺死去嘅十幾萬人。

最重要喺我哋上上輩比人欺壓嘅香港人，比人強佔做慰安婦嘅女人，同比人濫殺取樂嘅無辜市民。

我呢番話只喺同無埋堆嘅人講。班垃圾屌極唔醒，我膠都費事派，負平上一頁。

利申: 我唔反對巴打絲打唔中意共產黨，只不過都唔應該用"支那"尼兩個字

支那
支那
支那
支那
支那

「支」「那」「人」

祝你永世做支那人

支那傻人is so 唔識串

來源係點重要咩

重要嘅係用嘅時候表達到對中國人嘅侮辱咪得

班撚樣根本就係掩耳盜鈴

以前嘅用法同依家嘅用法永遠一樣?

反正只有支那人覺得被稱為支那人是一種侮辱
我又唔係支那人

支那狗

未經歷過，太耐，唔代表唔應該正視日本侵港歷史。我唔介意你哋講強國人，蝗蟲，但支那都喺不了。

大撚把歐洲國家仲係讀緊支那啦

支那唔係梵文嚟嘅咩？

支那係印度傳入嫁
印度黎傳佛經果陣已經存在

樓主睇少啲愛港出聲果啲專頁啦

支那起源係撚日本人講起先咩
唔撚識歷史就係到尻up
正垃圾支那人

唐玄宗侮辱中國人可恥

侮辱你咪侮辱你囉
你叫人小日本港狗就得
人地用個咁古色古香既詞黎侮辱你咪算係咁

唔用支那 咁用東亞病夫得啦掛

樓主唔知知自己無知仲要仆出嚟柒
你呢啲咪示範咗國民教育洗完腦讀完屎片會變成點嘅樣囉

樓主係支那人
係咪覺得好光榮呢

所以反國教是正確的

老毛仲要多謝日本侵華添
你返去奶共啦

睇番唐代文獻先出黎講野啦

唐玄宗《題梵書》：

毫立蛇形勢未休，五天文字鬼神愁；
支那弟子無言語，穿耳胡僧笑點頭。

益撚咗你班支那人啦

到時又可能人大釋法話呢啲歷史文獻太耐缺乏真確性

BTW樓主死番支那國國土打J啦

支那仔，你地有份幫日軍手抽國民黨後腳，支那人

應該打チナ

叫你支那人你嬲豬呀??

支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那

多謝巴打。我的確無研究唐代文獻，唔似某啲巴打熟讀文獻，對中國歷史理解咁透徹。我想講字義會演變，好似撚同屌咁，以前未必喺粗口。

公認嘅事實，喺支那呢個詞，喺喺近代日本，先演變成蔑稱，尤其喺侵華期間，喺中國、香港等地廣泛流傳。

最後再次多謝巴打。

原本支那解中國
之後 日佔時期 變咗 侮辱中國人嘅代名詞

但2017之後
支那人係解作
對香港侵略嘅中国人嘅侮辱詞

希望唔好搞亂
支那 今時今日嘅意思 已經唔同晒
唔好撈埋嚟講

學人講歷史講起源
柒撚左又唔認

係香港人就更應該講多啲
話俾世界知支那(樓主講嘅中国)對香港嘅侵犯
已經觸發港人底線
支那已經係香港嘅敵人 唔需要再同敵人客客氣氣

我都唔知傻閪個起源，不過想同你講

[size=4]傻閪收皮啦/size=4]

食家擺明要侮辱中國人...
你講埋d呀媽係女人既野做咩
你訓醒未？

讀下書先

無知真可怕

獻醜不如藏拙

懶撚醒 查撚清楚先啦死傻閪
被古代同外國使者交流果陣已經自稱支那啦on9仔

「支那」一詞，最早出現於隋唐譯出的相關大乘佛教經典，是古代印度對中國的一種稱呼。在唐代之前的佛經，又稱中國為震旦。由漢傳佛教記載，265年秦州刺史派遣至天竺的成光子，發現他們以「震旦」稱呼中國。學者一般相信，支那與震旦源自同一個語根，所以支那這個名稱可能在東漢後期在印度出現。
在印度古代，又有支那與小支那的區分，中國相當於支那、大支那、摩訶至那，小支那為中國的某個屬國。在《大方廣佛華嚴經》中，將中國與疏勒併舉，因此小支那可能是指疏勒或是於闐。義淨《大唐西域求法高僧傳》中的夾註，認為支那指廣州，莫訶支那（大支那）為唐朝京師（長安或洛陽）。
唐玄宗曾經寫詩道：
《題梵書》
鶴立蛇形勢未休，
五天文字鬼神愁。
支那弟子無言語，
穿耳胡僧笑點頭。
在這個名詞傳入中國後，歷代皆以支那作為中國的別稱，特別是在佛教徒中。如唐玄宗、明代憨山德清大師、靈峯蕅益大師及其弟子成時，淨源法師。在正史中，也記錄外國以支那作為中國的稱謂。

面對敵人，你要有禮貌

孫中山都係講支那

正平。的確宜家香港年輕一代間喺咁認為。但影響絕對唔及日軍侵華深遠。

好多話我唔識歷史，話我共產黨。我從來無提及過共產黨三隻字，亦無利申自己識好多歷史。只不過喺用最受世界認可嘅定義，解釋支那呢個詞語。如果令你哋有乜誤會，我認錯，任吊唔嬲。

所以"中國"都係唔講得
戰時日本仔講親中國同支那都係冒犯緊
china都唔講得

睇你都係冇讀過中史

我都唔鍾意講道理，但喺忍唔住講句。

你講吊你老母，我又講吊你老母。大家都當講笑。

但你同內地人呢個對日本民族仇恨咁深嘅民族講，支那。你覺得佢會當你講笑，講香港式支那，定喺攞南京大屠殺十幾萬亡魂講笑？挑撥佢哋民族仇恨？

香港式支那喺香港況且唔受眾，唔普及，你點期待世界日本中國，呢喲持分者用你嘅解釋？

我見巴打唔同其他人淨識講共產黨先講咁多嘢，多謝巴打。

你自己話語源架 語源啊
唔撚係字義啊柒頭

孫中山稱中國為"支那"

民國三年孫中山致日本首相大隈伯爵密函以"支那"相關用詞稱呼中國達34次(全文及書信圖影)

孫中山在致日本首相大隈伯爵密函內使用「支那」一詞29次，
用「支那國民」一詞2次，「支那人」1次，
「對支政策」1次，「支那革命黨」1次：
總計以「支那」相關用詞代稱中國達34次。
孫於函中稱法國為「佛」、「佛國」或「佛政府」，
稱美國為「米利堅」，
並稱日本為先進國。

20世紀初，雖然這個名稱在中國國內及海外華人地區仍然常被使用，但隨着中日兩國間的衝突和民族主義情緒的高漲，部份中國人及海外華人開始認為支那這個稱呼具備貶義。

樓豬死撚咗去邊？

蔑你老母支那狗